\documentclass[11pt]{article}


\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{enumerate}
\usepackage[greek,dutch]{babel}
\usepackage{framed}
\usepackage{listings}

\usepackage{bigfoot}
\usepackage{tikz}
\usepackage{pgfplots}
\usetikzlibrary{automata,positioning}
\usepackage[applemac]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage{arydshln}
\usepackage{amsmath}

\pagestyle{fancy}

\setlength{\parindent}{0cm}

\usepackage{titlesec}
%\newcommand{\sectionbreak}{\clearpage}
\newcommand{\comment}[1]{}

\usepackage{listings}
\usepackage{color}

\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}

\lstdefinelanguage{JavaScript}{
  keywords={typeof, new, true, false, catch, function, return, null, catch, switch, var, if, in, while, do, else, case, break},
  keywordstyle=\color{blue}\bfseries,
  ndkeywords={class, export, boolean, throw, implements, import, this},
  ndkeywordstyle=\color{darkgray}\bfseries,
  identifierstyle=\color{black},
  sensitive=false,
  comment=[l]{//},
  morecomment=[s]{/*}{*/},
  commentstyle=\color{purple}\ttfamily,
  stringstyle=\color{red}\ttfamily,
  morestring=[b]',
  morestring=[b]"
}

\lstset{frame=tb,
  language=JavaScript,
  aboveskip=3mm,
  belowskip=3mm,
  showstringspaces=false,
  columns=flexible,
  basicstyle={\small\ttfamily},
  numbers=none,
  numberstyle=\tiny\color{gray},
  keywordstyle=\color{blue},
  commentstyle=\color{dkgreen},
  stringstyle=\color{mauve},
  breaklines=true,
  breakatwhitespace=true,
  tabsize=3
}


\title{Visie Document}
\author{Mathias Beke}
\date{\today}


\begin{document}


\lhead{Bachelor Eindwerk}
\rhead{OakStrong}

	\begin{center}

	   \vspace*{0.5 cm}

	   \Large\textbf{Visie Document}\\

	   \vspace*{0.5 cm}

	   \Large{OakStrong}\\
	   %\emph{20120536 - 20121196}


	\end{center}


\vspace*{1.5 cm}

\tableofcontents


\pagebreak


\section{Niet-functionele vereisten}

\subsection{Draagbaarheid}

Voor alle pushes zullen er builds op de Linux server gebeuren, waardoor de draagbaarheid zeker gewaarborgd blijft.
Er zijn ook groepsleden die op Linux ontwikkelen. Drie groepsleden gebruiken (verschillende versies van) OS X, 
waardoor ook op dit platform regelmatig getest zal worden. Er zal ook iemand (Erkki) periodiek Windows builds uitvoeren.


\subsection{Testing}

We zullen zoveel mogelijk trachten de bestaande tests te behouden, en bij het ontwikkelen zoveel mogelijk te focussen
op test driven development.



\section{Functionele vereisten}


\subsection{Opdracht: Model specifieke algoritmen afsplitsen naar plugins}

Het afsplitsen van de modellen in externe libraries zal zo snel mogelijk na de examens in januari gebeuren. Hierdoor kunnen we ons
eerst focussen op de build steps voor deze verandering, alvorens aan andere deelopdrachten te werken. We hopen deze opdracht
zo snel mogelijk af te hebben om al onze tijd in de andere opdrachten te steken.
Deze zal ongeveer een goede 6 weken duren; hier is uiteraard rekening gehouden met het opdoen van de juiste kennis om deze
te implementeren. Aangezien we incrementeel met de gehele groep zullen werken aan deze opdracht, gaan we er van uit dat dit
herleid zal worden naar 3 effectieve weken.

\subsection{Opdracht: Protocol Buffers voor Attributes}

Onze voorkeur gaat momenteel uit naar \emph{Google Protocol Buffers}. We hebben nog niet de tijd gehad om de verschillende 
frameworks tot in de kleinste details te bekijken, maar we hebben al wel een beeld kunnen vormen van de verschillende syntaxen 
en daarbij lijkt Google de meest cleane syntax te hebben. Verder is \emph{Google Protocol Buffers} beter gedocumenteerd.
Daarnaast schijnt de performantie van \emph{Apache Thrift} snel te verminderen bij het gebruik van grote structs. Uiteraard 
zullen we beide frameworks nog verder onderzoeken (en uitproberen) voor het kerstreces.

\paragraph{SWIG}
Volgens de offici\"ele website\footnote{\url{http://www.swig.org/Doc1.3/SWIGPlus.html#SWIGPlus_nn4}} biedt SWIG
ondersteuning voor C++ templates. Hiervoor zullen we echter zelf nog een demo implementeren om de werking van SWIG
en templates beter te onderzoeken.


\subsection{Opdracht: Parex verzamelen van resultaten}

Voor deze deelopdracht willen we de bestaande socket implementatie van de parex gebruiken. Voor de data gaan we ervan uit dat we deze
het best in HDF5-formaat zullen encoden en vervolgens zo door te sturen. Voor dit bepaald onderdeel zullen we een 4-tal weken
nodig hebben. Naar mate we vorderen naar het einde van het project zouden we eventueel kleine aanpassingen kunnen doorvoeren 
aan dit onderdeel om een performanter geheel te verkrijgen. Deze opdracht zal onze prioriteit krijgen en we zullen ervoor 
opteren om deze zo snel mogelijk af te krijgen binnen de beloofde vier weken na de semestervakantie.


\subsection{Optionele deelopdracht ivm Parex}

Momenteel zijn er nog geen concrete plannen om deze optionele opdracht uit te voeren. Veel zal afhangen van de opgebouwde kennis 
omtrent parex en protocol buffers.


\subsection{Opdracht: Redesign van GUI code}

Redesign van de GUI gaat onwaarschijnlijk veel tijd vergen. Hiervoor is een gedegen kennis van de gehele source coordinate noodzakelijk.
Binnen het OakStrong team zijn er al twee ge\"interesseerden die zich hierop willen toeleggen. Deze zullen hoofdzakelijk de grootste
aanpassingen maken, maar er zal steeds met de volledige groep aan gewerkt worden; dit heeft hoofdzakelijk te maken met de geschatte 7 weken 
dat deze opdracht in beslag zal nemen. Aangezien dit onderdeel voor een grote herstructurering zal zorgen binnen het project en het feit dat we
onderling mekaar niet voor de voeten willen lopen, zal steeds veel getest moeten worden. Dit zal dus zorgen voor een mogelijke
vertraging en moet dus in acht genomen worden.


\subsection{Optionele deelopdracht ivm GUI Redesign}

De optionele deelopdracht ivm de GUI lijkt ons redelijk haalbaar, omdat we immers al gedegen kennis en inzichten van de GUI moeten
opbouwen voor de verplichte opdracht.

Dit kan echter nog gere-evalueerd worden gedurende het tweede semester, maar we verwachten hier niet echt een afwijking van het plan.
Deze opdracht sluit dus aan aan de vorig vermelde opdracht en we zullen hier pas aan kunnen beginnen als de vorige opdracht tot een goed eind is gebracht.
Met deze opdracht zullen we minder vertraging oplopen in de zin van conflicten onderling aangezien deze al reeds in voorgaande opdracht
aan bod zijn gekomen en nu op voorhand vermeden zullen worden. We rekenen dan een kleine 4 weken waarbij het team zowel veelvuldig testen
zal uitvoeren om geen functionaliteiten te verliezen en aan de opgave zal werken uiteraard.


\subsection{Optionele opdracht: Logging}

Logging (en diens performantie) lijkt ons wel een interessant topic, dat goed haalbaar zou moeten zijn. Voor de logging gaat onze
voorkeur uit naar het header-only (en tevens cross-platform) framework \emph{spdlog}\footnote{\url{https://github.com/gabime/spdlog}}.
Dit zou gelijktijdig geimplementeerd kunnen worden met het Redesign van GUI code.
Hier zal volgens onze schattingen wel iets minder werk nodig zijn en dit vertaalt zich dan in een 5 tal werkweken.
1 van deze weken zal nodig zijn om het framework te bestuderen en te leren gebruiken. We verwachten dus hier een week later mee
te beginnen dan aan het redesign van GUI code.

\subsection{Schatting workflow}
Momenteel wordt er steeds uitgegaan van vorige ervaringen met dergelijke soortgelijke opdrachten. Dit is natuurlijk een totaal nieuw
concept en we verwachten dus ook dat er in ons schema enkele verschuivingen/additionele werkweken zullen komen kijken.
We verwachten dat deze foutmarge binnen onze schatting niet hoger zal komen te liggen dan een 3-tal weken.
Rekening houdend met bovenvermelde aantal werkweken dat nodig zal zijn komen we zelfs met een foutmarge van 3 weken nog tot een 
volbracht project binnen de deadline (einde tweede semester).

\end{document}
